**春丽**（）是[卡普空](../Page/卡普空.md "wikilink")（）出品的格斗游戏《[街头霸王](../Page/快打旋風系列_\(格鬥遊戲\).md "wikilink")》系列中的一个人物，也是全世界格斗游戏中第一个可以操作游玩的女性人物，在《[街头霸王II](../Page/街頭霸王II_－世界勇士－.md "wikilink")》中初次登场。日本著名动作女星在电影《》系列中饰演的**李红龙**（）脚踩[高跟靴](../Page/高跟鞋.md "wikilink")、手拿[双截棍的造型](../Page/双截棍.md "wikilink")，为春丽描绘下了最初的范本\[1\]。此外，春丽的造型也借鉴了香港著名动作女星在电影《》中饰演的**刘洁莲**扎“两边包子头”和身着蓝色褂子的古装造型\[2\]。

## 资料

  - 姓名：春丽（）
  - 出生地／国籍
      - （街頭霸王所有遊戲作品中）

      - （動画《》中）

      - （電影《[街頭霸王：春麗傳](../Page/街头霸王：春丽传.md "wikilink")》中）
  - 身高：170cm
  - 体重：秘密
  - 生日：1968年3月1日
  - 三围：88cm（胸围）、58cm（腰围）、90cm（臀围）
  - 血型：[A型](../Page/A型.md "wikilink")
  - 喜好：[菠萝包](../Page/菠萝包.md "wikilink")、西式糕点
  - 厌恶：犯罪、不干脆的人
  - 职业：[女](../Page/女.md "wikilink")[刑警](../Page/刑警.md "wikilink")
  - 主场：[菜市场](../Page/农贸市场.md "wikilink")

## 传记

春丽的父亲是[香港特警](../Page/香港.md "wikilink")，也是中国十大最强的毒品搜查官，个性顽强的春丽从小就跟随其父亲及其友人勤练武艺，她的百裂脚与旋转鹤脚腿更曾使其父亲惊叹不已；她并获「世界最强女性」称号，其目标就是摧毁维加和他的**影法**（）帝国。但有一天春丽父亲突然失踪（后来知道是被杀害），这使得她本来开朗的性格扭转，而她后来也知道，父亲的死与维加有着莫大的关联。

春丽长得十分漂亮，对手在和她战斗前常常会因其容貌而认为其不堪一击。为了报仇，春丽加入国际警察组织。她还查出维系Shadowlaw运作所需的庞大资金来自毒品交易，现在她要找出犯罪证据以将其绳之于法。一直以来她还在查找貝卡杀害其父的证据，然而至今仍未有任何结果。于是她希望打败各国著名格斗家，终有一天能够碰到维加，当面向其讨还血债。

似乎對於[隆有淡淡的情愫](../Page/隆.md "wikilink")，動畫版和漫畫版成為了隆的女伴。

## 影视形象

  - [城市猎人](../Page/城市猎人_\(电影\).md "wikilink")
    （1993年香港电影，[成龙饰](../Page/成龙.md "wikilink")）

  - [超级学校霸王](../Page/超级学校霸王.md "wikilink")
    （1993年香港电影，[邱淑贞](../Page/邱淑贞.md "wikilink")、[苑琼丹饰](../Page/苑琼丹.md "wikilink")）

  - （1994年美国电影，[温明娜饰](../Page/温明娜.md "wikilink")）

  - [街头霸王：春丽传](../Page/街头霸王：春丽传.md "wikilink")
    （2009年美国电影，[克莉斯汀·克鲁克饰](../Page/克莉斯汀·克鲁克.md "wikilink")）

  - [无敌破坏王](../Page/无敌破坏王.md "wikilink")（2012年[迪士尼经典动画长片](../Page/迪士尼经典动画长片.md "wikilink")；与街头霸王中的各个角色一起客串，并在结尾处的婚礼上与[隆一起坐在台下](../Page/隆.md "wikilink")......）

## 参考资料

[Category:虚构警察](../Category/虚构警察.md "wikilink")
[Category:虚构中国人](../Category/虚构中国人.md "wikilink")
[Category:电子游戏角色](../Category/电子游戏角色.md "wikilink")
[Category:街头霸王系列角色](../Category/街头霸王系列角色.md "wikilink")
[Category:虚构记者](../Category/虚构记者.md "wikilink")
[Category:電子遊戲吉祥物](../Category/電子遊戲吉祥物.md "wikilink")

1.
2.